香港嘅蛋糕

廚師 陳浩天 2016年集會前夕直播之文字節錄

大家成日諗，點樣起義，點樣去推翻個政府，其實嗰一嘢只係最後嗰步嚟㗎唧，但係喺最後嗰步之前有好多好多嘅嘢要做。嗱，舉個例子，焗蛋糕咁。焗蛋糕，大家諗住即係焗佢啦，擺落個焗爐度焗就得啦。但係你有冇諗過之前你要買麵粉呀，然後要篩下啲麵粉呀、打蛋呀、落奶呀、點樣發勻佢呀、整啲cream呀、點樣砌靚嗰舊嘢…然後先至走去焗㗎。焗嗰下係一個最後嘅步驟，就好似起義或者推翻政府嘅嗰一下其實係一個最後嘅步驟。你之前有好多功夫、好多基礎嘢係要做咗先。我哋唔應該未學行先學走，一嚟就諗「啊，焗啦」咁樣——一嘢就將啲麵粉，搓都未搓就dum落去焗…唔係咁囉。

而家個焗爐都預熱得差唔多咁 如果有學生開始焗
會唔會食到蛋糕呢

呢到有冇蛋糕師傅